# [[Выдержки из The solo adventurer's toolbox]]

![[the-solo-adventurers-toolbox_compress.pdf]]

# Таблицы

## 3. Глава

1. [[the-solo-adventurers-toolbox_compress.pdf#page=14]] 
	- на чем ты путешествуешь? Сколько это стоит? Какая скорость?
	- какая стоит погода?
2. [[the-solo-adventurers-toolbox_compress.pdf#page=15]]
	- количество энкаунтеров в дикой местности от плотности населения
	- вероятность найти некартографированные селение от плотности населения
	- далее на 16:
		- тип поселения и его популяция
3. [[the-solo-adventurers-toolbox_compress.pdf#page=16]]
	- сложность проверки скилла выживание на поиск места для ночлега
4. [[the-solo-adventurers-toolbox_compress.pdf#page=17]]
	- что вас потревожила во время ночлега в дикой местности?
	- 



# Содержание

## 2. Механика вопросов и ответов

### 1. Сформируйте вопрос, на который можно ответить только да/нет/может быть

Этот вопрос является информацией, которую вы можете получить либо от окружения, либо от НИПов.

Пример: Этот город сейчас является опасным?

### 2. Определите  модификатор сложности

Имея в виду все обстоятельства, насколько вероятно то или иное состояние этого города?

![[IMG_20220823_175424.jpg]]

### 3. Бросьте к20, прибавляя или отнимая модификатор

Результат:
- 7-12 - возможно
- меньше - нет
- больше - да

#### Возможно?

Это значит, что чтобы это состояние (не) было, необходимо выполнение какого-то условия. Ну или сами решите, да или нет.

### Конкретные вопросы

В главе 14 есть таблица. Сделайте по ней бросок и получите несколько слов. Составьте логическую связь между ними и получите ответ.

## 3. Упрощенные путешествия

В главе 9 указаны правила для приключений в дикой местности. Эта глава рассказывает об упрощённых путешествиях.

1. Откуда вы путешествуете и куда? Какова длина маршрута?
2. Какие земли лежат на пути? Какая погода будет?
3. На чем вы путешествуете? Какова ваша скорость?(скорость уменьшается в два раза на сложных ландшафтах)
4. Сложно ли найти подходящие для ночлега места?
5. Вероятность случайных встреч

![[IMG_20220823_180642.jpg]]

![[IMG_20220823_180743.jpg]]

Ещё в третьей главе:
- географические особенности 
- таблица генерации встреч в диком пространстве
- некартографированные поселения и вероятность их обнаружения , вид некартографированные поселения
- кэмпинг, вероятность обнаружения места для ночлега, дождь, что делать, если нет ночлега,  disturbances while camping, что тебя потревожило?, Прибытие в поселение
- генератор имени таверны, генератор таверны, генератор сплетен, таблица расположения сплетен
- проективные персонажи игрока, генерация количества городских встреч, генератор типа поселения

## 4. Встречи в дикой местности 

### В этой главе:

- таблица встреч в дикой местности

## 5. Встречи в городской местности

### В этой главе:

- таблица встреч в городской местности

## 6. Встречи в подземелье

- таблица встреч в подземелье.

## 7. Генератор квестов

Как пользоваться:
- сгенерируй изначальный квест по таблице генерации квеста 
- брось на таблицу источника квеста
- затем обратись вопросам кто-где-когда-тд для деталей

Ещё в главе:
- известность
- сплетни

## 8. Генерация подземелий

- генерация количества встреч в подземелье, таблица активности в подземелье
- ваш не ведающий нип, догадки и зацепки

Генерация подземелья:
- насколько большое?
- правило одеяла
- стартовая локация
- таблица проходов
- таблица содержания проходов
- таблица дверей
- таблица ступеней
- таблица комнат
- таблица содержания комнат
- таблица случайных архитектурных особенностей 
- таблица секретных дверей
- таблица ловушек
- таблица зацепок

## 9. Генератор дикой местности

- географические особенности
- использование таблиц
- замечание о процентах
- брожение вокруг
- активные зоны
- таблица генерации встреч в дикой местности 
- таблицы генерации всеобъемлющих пространств
- таблицы генерации мелких особенностей пространств
> По достижении местности, в которой, как вам известно, должна быть искомая вами активность, бросайте по следующей таблице
- таблица обнаружения активной местности 
- таблица зацепок по дикой местности

## 10. Торговцы и торговля

- таблица сложности присутствия торговцев на поселение определенного размера
- таблица качества торговца
- предметы, таблица качества предметов по качеству торговца
- таблица имён таверны
- таблица генерации таверны
- таблица генерации сплетен
- таблица локации сплетен

## 11. Времяпровождение ИПов вне приключений

- таблица активностей вне приключений
- жизненный стиль и цена проживания
- известность вариация, таблица способов стать известным
- знакомства
- крафт магических предметов
- тренировка навыков - цена и прогресс, обучение основным скиллам и владению оружием
- тренировка животных
- поиск тренеров животных таблица
- проведение событий 
- **бюджет события** таблица, таблица **результатов события**

## 12. Отыгрыш в соло


- согласие
- друг или враг
- харизма и эмоции
- эмоции
- перспектива
- контекст
- **процедура проверки на согласие**
- таблица эмоций
-

## 13. Генерация НИПов

- **таблица рас**==здесь возможно придётся самому придумать какую-нибудь таблицу, потому что эта нужна только для ДнД==
- мировоззрение - профессия - гендер 
- таблица профессий
- таблица классов ==ДнД==
- таблица уровней ==ДнД==
- таблица ранних уровней
- таблица средних уровней
- таблица поздних уровней
- таблица характеров, экономического статуса

## 14. Элементы историй, таблицы взаимодействия (случайные встречи)

- таблица типа элемента истории
- таблица городских событий
- таблица событий в дикой местности
- таблица существ
- как кидать на таблицу ситуаций(список слов)

## 15. Тактика монстров

- особенность монстра
- расстояние монстра от игрока
- намерения монстров - таблица
- реакция монстра - таблица


## 16. Встречи с монстрами для одиночного ИПа

- сначала бросай на встречи, потом на монстров
- подогнано для одного персонажа
- несколько монстров и их истории
- генерация босса
- конверсия для двух персонажей таблица
- секция один: таблица встреч по уровню персонажа
- секция два: таблица существ по окружающей среде и рейтингу


## 17. Таблицы Лута

- таблицы индивидуальных сокровищ
- кучи сокровищ - таблица

## 18. Глава примера сессии

- тут ничего нет, потому что пример в книге
- 






## Смотрите также

[[Книга the-solo-adventurers-toolbox_compress]]

#SavageWorlds 